有冇諗過，呢個世界根本冇鬼神，冇絕對既因果論

實情 :

- 鬼神只係人類自己ff 出黎

- 冇絕對既因果論, 好人有好報, 惡人有惡報？唔一定 , 你見世上幾多壞人賤人樂得消遙
只能說，好人多數有好報，最終都係講運

1. 你未見過唔等如冇 但都唔係話有 只係五好咁武斷咁去講一樣你未肯定到既野

2.唔敢講你錯 但唔覺你岩哂 等其他師兄分析下

五你老母

Sorry 改漏左個 但 討論翻個問題好冇

你所講既因果
係邊派學說既因果?
中國,印度, 西方哲學都有自己一套
如果你講佛教個套
離開因果講佛學已經冇意義
呢種觀點古印度有派哲學講呢樣野
佛教無記錯叫斷見

師兄介唔介意講多少少 中國 印度 西方哲學既因果有咩分別

五五五，死返五p啦

印度
你睇最原始既天啟經典
古印度吠陀教點睇宇宙人生
中國就易經
積善之家
西方哲學呢度好多師兄識好多

見倒isis班宗教狂ge所作所為就知世界上無神，
因為無神，所以都無鬼

大師今次又有咩搞作證明你既偉論

我個人認為
你可以唔信任何宗教哲學
意識形態既野
不論宗教, 政治, 哲學
都可能令人反感
但至少做好人, 做事對得住自己良心
每晚心安理得訓到覺
平生做盡虧心事
半夜夢迥心驚驚

我信地球監獄論

佢鍾意做衰野咪做飽佢
識人做基金佬, XXX經理,
可能賺得多陰濕錢
生個仔有問題

你有冇諗過世上根本冇好壞，一齊只係意識形態，人類嘅行動只係宇宙一個小小嘅齒輪。

你知唔知咩係因果呀小學雞

單係世界六大宗教（基督教、天主教、伊斯蘭教、印度教、佛教、道教，矛盾處處，水火不容，就知宗教和宗教所講的神不可靠）。

基督教及天主教：只有耶穌是獨一真神，其他都係假神。拜真神得救，拜假神不能得救，要下地獄。不能又拜真神又拜假神，否則不能得救，要下地獄。

伊斯蘭：同基督教類似。不過真神叫「阿拉」，唔係耶穌。只有拜阿拉真神才得救，拜耶穌不能得救。

佛教：因果關係，六道輪迴。

道教：要問下其他師兄師姐

印度教：要問下其他師兄師姐

仲有好人定壞人，有時好難定義

例子：一個勤做善事的基督教徒，但餐餐大魚大肉，食好多動物的肉，成日飲酒飲汽水。在佛教徒眼中，唔算好人，因為作了業，吃了太多生物落肚中。

例子：一個道教徒，勤做善事。係基督教眼中，唔係好人，因為佢思想有諗過犯罪野，又不信耶和華真神和耶穌基督作救主。

例子：一個滿有熱誠的年輕人，發動政治運動，想改革社會。結果因為社會文化制度出現不配問題，或利益集團對抗，令社會變得更混亂。引起類似蘇共倒台，佔中運動或阿拉伯之春一樣。

例子：一個工程師，想興建大型工程建設，方便人民交通。但又破壞了環境和生態。